【《龍咁威3》觸礁】黃子華自資作《乜代宗師》成賀歲檔焦點 勵志喜劇抗壓

最近幾個月因送中條例引發的抗爭運動，一直未有消散，香港人面對黑警濫捕和濫打，在整個社會瀰漫緊張氣氛和憤怒。再過兩個幾月就到1月25日農曆新年，院商都向電影公司提議明年春節檔電影最好是拍喜劇，希望緩和一下社會氣氛，希望觀眾入場看電影可以開開心心。黃子華自導自演的《乜代宗師》剛剛完成，Golden Scene發行公司方面就與子華商量在賀歲檔上映，而黃百鳴也打算開拍《家有囍事2020》，還有現在泰國趕拍中，由李燦森監製兼主演、秦沛、姜文杰首次父子檔上陣、詹瑞文、影后曾美惠孜等的《大盜演》。除了這3部，英皇會以《緊急救援》賀歲，而安樂就定了陳可辛執導的《中國女排》迎戰。

對香港觀眾而言，純本地意識的喜劇，當然是首選，而黃子華的《乜》片主打香港市場，是一部勵志動作喜劇，故事是飾演拳手的劉心悠與乜代宗師子華的偶遇和不打不相識而結下情緣，據悉這部片是子華自掏腰包全資拍攝。Golden Scene老闆曾麗芬（Winnie）表示：「出年一月賀歲，我哋會上子華嘅《乜代宗師》，呢部係動作喜劇，同期有唔少強勁對手，真係會有壓力，但子華上年嘅賀歲片《棟篤特工》票房有4,400幾萬，今次仲係佢自己做導演，我對佢部戲當然有信心。」

黃百鳴再掛導演名要開拍《家有囍事2020》，男主角除他外，還有張智霖（Chilam）與張繼聰，女主角則有周秀娜與陳靜，片中Chilam將會飾演一名老千，與周秀娜一對，故事都是賣一家人的溫情兼搞笑。原本鄭中基就搵了「田雞」田啟文一齊合作搞《龍咁威3》來賀歲，準備由他自己做導演，影片由寰宇投資，但最後因成本太高、題材問題不能在大陸上映，結果投資方縮沙，影片要擱置下來。

至於由林超賢執導的《緊急救援》及陳可辛執導的《中國女排》，雖然中港兩地都是大年初一同日開畫，但這兩部片擺明是主打大陸市場的電影，《緊》是動作劇情電影，取材自大陸的真實海上救援事件，講述了王牌特勤隊員高謙和好兄弟趙呈與其他救援人員面對重大災難的挑戰，一同執行驚險的海上救援任務的故事。陳可辛的《女》片由鞏俐主演，劇情講述了幾代中國女排的奮鬥歷程以及她們頑強拼搏的故事。

上次拍套垃圾4000萬
仲有幾多人會買帳

點解龍咁威都要睇大陸頭

投資方縮沙
應該唔係好關暴龍哥事

子華 立場 都值得入場支持啦！

子華依排出過咩聲?

所有同差佬有關既戲都會仆直，你唔係以為真係靠知班沈默既大多數就有用？

之前有個post屌佢唔表態，d人話佢退咗休啦，放過佢呀嘛
都戇撚鳩，唔知以為表態係工作既一部分，原來表態係公關伎倆嚟架

龍威

等《金都》上正場好過

天下一明日戰記呢

陳可辛呢件垃圾

唔同差佬做story background咯

家有喜事都年年轉背景啦

加上大陸上唔到賺少左
唔知係邊間投資

呢條撚樣同達哥一樣
以前次次棟篤笑都消費政治 反政府
今次單野一粒聲都無出過
仲係度拍埋呢d垃圾電影
子華神? 邊撚度神呀 我屌你啦

鄭中基叫爸爸投資就ok

古天樂屌哂老味 放幾億落去

又準備平行時空,出面打緊仗,入面睇賀歲片睇到笑哈哈

垃圾

屌你 龍咁威呀我要

咪又係同迖一撚樣

今次係黃子華自己投資兼導演

佢自己出錢拍， 應該比較用心

文化， 都係抗爭重要一環

如果香港人無自己文化 抗爭死硬

等大陸審查

過年梗係出黎抗爭，邊有人會睇戲咁抈裡on9

仲家有喜事 咩年代

都會睇戲平均下

香港抗爭時期， 荷里活既大片係香港繼續勁收。Joker， 黑魔后， 未來戰士呢d片繼續勁收（其他片就慘慘）

黃百嗚係長期食老本既廢老嚟

需然支持 但真係好垃土

今次係黃子華自己投資

唔會拍垃圾掛?

人地都冇講過自己反政府
咁頭條新聞係咪消費緊政治？？

佢同eason一向有特權

佢係真心左膠 唔好對佢有期望

on9 六月到而家
頭條新聞個個禮拜都仲播緊抗爭
啊邊個子華神講過乜嘢
以前串兩句
班目標客群就出曬水
而家顧住自己齣戲
咪又係含緊中共條撚講唔撚到嘢

利申 係佢目標客群

埋得老燒堆都知佢咩人啦
仲對佢有期望？
依家連老燒都話想移民
佢就更加唔駛講
年紀又大
搵埋最後一水錢就閃人啦
仲幫你班香港人出聲？

龍咁威都成本高？

我同我女朋友會

可能要請好多星助陣，鄭中基杜汶澤呢批佔中已封殺
佢得香港票房最多2，3千萬好難回本

留名等睇抗爭到農曆新年都未完，到時popo會入戲院叫子夜場開晒燈全院人跪地等拉。

子華? 大中華左膠黎，冇必要封神

不了

安樂都還好

有時會排d 逆權電影入嚟

雖然暗拿底唔多場

咁佢都表左成三十年啦

係人都知佢諗咩

啱呀 佢屌緊政府我地仲食緊hi底撈

你當一蚊雞保鑣果陣咩

由06年開始唔多講政治開始條撚樣都回膛

九十年代佢就真係得,03都叫食正全民反董,06打後果啲真係唔撚入流,偏偏最撚多fans係呢期

講政治佢講先過你同我啦下話?
咁都分化?

咁撚叫分化?就係由細睇到佢大先失撚望

咁想賺錢不如拍套summer be water啦

尋秦記拍左未
賀歲應該幾啱

情意拳拳？

應該搞後期中

但要等中國批文啦

又嚟上次棟篤特工就話當係還返一蚊雞保鑣嘅戲飛錢，今次又係爛片嘅話真係冇面俾

退左休所以唔講野既子華

黑色新年

子華如果拍一蚊雞保鑣2我一定入場

零六打後個啲覺得好睇既根本就睇唔閒佢本身講個啲野
兒童不宜開始係真係好明顯唔同左
無論話題定上到台講野個過程 手法 技巧都唔同哂

其實佢有無份出錢佢向來都好用心
你以為佢係鍾意做棟篤笑多過拍戲？

果時開始哲學味同以前差幾皮,為咗搵錢明顯將自己「大眾化」,你見入場啲友成日鳩叫就知

次次叫除褲班友知唔知無炭用果陣佢想表達啲咩

但係拍戲佢都想用整個金句位
對白根本格格不入
上一套成套戲邏輯都講唔講
搵位比自己扮型就算

電影真係唔係個皮

龍咁威以前笑鳩D警察架喎

龍咁威上到仲好食正條女笑鳩啲差佬有幾咁垃圾

係咁架啦，好出奇丫？
開戲要大陸水架嘛

佢講過 雞蛋與高牆佢一定企雞蛋嗰邊

今舖真係
天下太平就庸人自擾
天下大亂就打返四圈

中國女排

子華都一直關注

黃子華同達哥好fd
果然行為都好似

仲以為收山唔講政治添
原來仲鬼鬼崇崇出嚟R撈

佢同達哥有咩分別

上次套垃圾特工乜票都還晒，呢條粉皮到依家一粒聲都冇出過

一套都唔撚會睇

陳可辛近年只拍奶共電影，證明真係冇貨賣啦

黃百嗚拍撚夠家有囍事未呀 仲想借屍還魂
不過子華除左上次套戲之外 好似拍電影都係唔掂
支那套海事野會唔會抄海猿

賀歲片拍埋依d返大陸播飽佢啦

仲家有喜事？！屌你老母拍到爛晒
你叫周星馳嚟做就睇，收皮啦

全部垃圾奶共賀歲片罷睇
建議今年新年各區搞放映會播十年或者V煞啦

龍咁威，根本就係講一班是撚鳩但既人都做到黑警

題材問題不能在大陸上映
龍咁威擺明係香港人電影，就乜春野櫻大陸姐

咁達狗都屌咗幾年啦, 點解黃子華有特權?
果然係子華神

春你老母節咩

乜春聲都無出過
包括個鄭中基
依班偽人 今次一次過睇清晒

啱啊
不過子華神係有特權, 所以大家屌達狗, 唔屌"神"

收皮啦
有時間開返show 屌港共

拍戲懶開心on99

2009嗰套真係on9到完全笑唔到

agger

鄭中基同黃子華今次都冇撚出過聲啦
全部偽人都又奶又跪
得天佑同tommy先係真男神
我求其inbox天佑一句都即刻覆我呀

鄭中基最盡都係寸下葉劉同國教

棟篤特工都好爛, 又老土
如果換主角即時收皮
但賀歲片係咁上下質素
總好過家有喜事/恭喜八婆/曾志偉同王祖藍以前嗰啲先

今年睇咗恭喜八婆, 主角原來係火雞姐, 連90分鐘內容都砌唔到,
夾硬加啲歌舞落去, 片頭片尾砌到盡先88分鐘, 垃圾都爆

佢既立場係冇出聲

金盆𠺘口都講左好多政治野

點止笑鳩警察，仲有其他政府部門

古天樂仲有套三國無雙，話就話今年上，但隨時放賀歲檔

係啦係啦 全部香港人都應該死老豆樣
全部電視學支那有天災個陣用限娛令唔比電視播娛樂節目 24小時loop新聞好冇呀？

家有囍事，想賺大錢但又想慳錢

搵埋班唔係拍喜劇料又唔夠戲既又平既人上

呢個時勢乜嘢神都要收皮
香港已經返唔到去以前咁
開心快樂從來唔屬於香港人

鄭中基唔做扯旗手比支那取消演唱會都唔跪喎

老老實實 佢真係唔適合拍電影，無謂曬錢曬時間

有黃秋生同杜汶澤兩個被封殺先例，其他人邊敢大大聲

上年都好撚比面入場睇啦 今年又搞多獲？
收手啦子華 見好就收啦

上次果套仲垃圾過黃百鳴果堆

好似仲啱

幾時？

由要用過場音樂開始成個show都已經唔同哂

我覺得暴龍哥都係自己人
明啦

連登仔：子華神 金盤浪口急流勇退，無謂迫人表態

點知子華轉個頭自資拍戲

連登仔：屌你老母達哥一聲都唔出

屌你老母為反而反咪認囉

雖然佢冇正面表達立場
但佢嘅棟篤笑咁多年嚟都係抽中共水
由97前到佢最後一個棟篤笑都冇變過

仲黎家有囍事

連登仔根本就無睇，最後兩個棟篤笑都係叫大陸收手，金盤浪口仲屌足全場
人地拍電影係理想，係廿年前講，而家唔講野淨拍野又唔得

利申：子華迷
我每個棟篤笑都睇過N次
好肯定佢唔係藍

咁達狗唔屌係搵大陸錢
黃子華無出聲但無搵大陸錢
甚至而家拍戲都拍本土野

講真
你都抽左水咁多年
最需要你既時候搞到退休歸隱咁
都算數，真係退左落黎都尊重决定
但過左5個月，而家仲係唔表態
仲想出黎CAP水就真係

會賣帳就係弱智

老老實實，唔表態我理得你背後有幾firm既理念都係計藍了

年頭演唱會仲敢請杜汶澤做嘉賓，要清算點都未輪到佢

黃子華有拍過大陸嘢嘅
非常公民嗰啲係乜
不過佢棟篤笑無可否認係本土嘢
大家都知咁解

《龍咁威3》 可唔可以放youtube收費咁出

佢應該細到未睇過宋世傑果啲

仲要唔好忘記,好多場棟篤笑都有人支那開

叫開達哥做迖狗個班人 改口叫黃子華做华狗未

佢今次講過啲乜撚嘢?

院商都向電影公司提議明年春節檔電影最好是拍喜劇

有人新年檔期特登出非喜劇

人地揀錯時間賭身家
講多句都可能破產
你教佢點做

龍咁威未去到唔靠大陸就冇錢拍掛?
頭兩集D搞笑對白依家係香港個個後生D既都會識
依家難得話拍第三集竟然因為要就大陸而收皮?

主要係因為題材涉及警察

咪又係大中華

嚴格上 對比佢做過既咁多場棟篤笑 佢係唔多係支那開
但宋世傑 末代皇帝個啲 咁始終講緊係九零年代尾個啲日子
如果係今日走去拍既我都會屌埋一份

認真 中過黃子華伏真係唔啦 寧願慳翻d錢利是錢拎去捐比星火

投資方問題

對佢好失望

冇一套唔伏

其實佢個心真係想做影帝個囉
但係佢只係哩啲，就拍唔到嗰啲囉
不過都會支持既

利申：有份比嗰一蚊票房

依家拍警察片邊個會睇

咁既時勢睇喜劇都笑唔出

《緊急救援》, 《中國女排》非喜劇

果堆其實唔叫喜劇，只係呃錢爛片嚟

就係香港市場香港人都唔撐
d中國劣質娛樂先會流入香港市場

撐黃店是自救 - Terry的媒體懶人堂

暴龍哥有幫杜汶澤個youtube channel拍片，暗啞底都可以叫自己友啦

其實係咪無人知佢上套棟篤特工係抹黑緊示威者

佢自導自演嘅上一部作品,
叫做"一蚊雞保鑣",
最後係爆死收場嘅...

不過有個好處就係,
呢套戲係佢自己出資拍嘅.

即係呢套爆死咗,
佢就會唔夠錢洗,
佢唔夠錢洗,即係佢就快會復出了....

屌我發現原來佢九零年代拍過好多部戲下 仲要係近乎套套都接近男二 而男一係講緊劉青零 梁朝偉 吳鎮宇 李修賢 袁詠儀 甄子丹呢啲級數
一直都諗緊點解棟篤笑會有劉青零吳鎮宇呢啲去撐場 仲諗緊佢地點識

龍咁威3由2010年講到而家
次次準備話拍就奶野

佢仲有同黎明許冠文拍過，不過到緊三四線⋯⋯未到結局就比人做底左

講真 上次中伏
今次咪搞
睇黃子華 我睇棟篤笑得喇

例如？

我都想知，套野垃圾到我都唔記得內容